五角大廈：中國是美國國防重大風險

五角大廈最新報告指出，在美軍重要材料和零組件的供給方面，中國是「顯著且持續升高的風險」，包括稀土、特定電子器材和化學製品。

報告指出，攸關美國國安的核心產業共有將近300個弱點，足以影響對美國軍事極為重要的原物料和零組件。這分報告提出多項強化美國國防工業的建議，包括直接投資關鍵產業，但詳細內容列為機密。

五角大廈的報告對中國著墨甚多，並點出中國在對於美國軍事用途極為重要的稀土供給之主導地位。此外，報告也指出，一些特定電子器材和軍需品使用的化學製品，中國在全球供給中的重要地位。

美中關係因多項議題陷入緊繃，包括貿易戰、網路攻擊、台灣議題以及南海自由航行權。國防官員認為，中國軍事和經濟實力持續成長以形成美國國安的風險，必須確保中國無法透過切斷供應鏈或干擾技術來阻礙美國的軍力。

報告並指出，全球90%的印刷電路板在亞洲生產，其中逾半在中國，是美國國防的風險。

中國的會爆炸

講左咁多年
係了解黃皮狗嘅話早廿年就應該核平支那

真仰當冷戰咁打

留名

早廿年已經遲咗

如果
45年支持老蔣剿匪
50年支持麥克亞實核平北平
60年代支持國光計劃
89年出兵攻打

次次機會都放棄

因為唔想中國強大吖嘛⋯⋯
係克林頓on9 支持中共經濟改革變強